\chapter{接口设计}
\section{外部接口}
付款部分主要对支付宝接口作出说明。

\subsection{支付宝接口}
利用支付宝接口进行收款主要分为以下几个步骤：

1、下单：调用alipay.trade.page.pay，发起支付请求；

2、用户输入用户名、支付密码；

3、登陆；

4、选择支付渠道、输入支付密码；

5、确认支付；

6、get请求returnUrl，返回同步返回参数。这里，对于支付是否成功可以有两种判断方式：（1）支付是否成功以异步通知为准。此时，网站将post请求notifyURl，接受返回的异步通知参数来确定交易是否成功。如果成功，则需要将对应的考生支付信息录入对应的数据库；（2）支付是否成功以查询接口返回为准。此时，网站将调用alipay.trade.query查看交易状态，并根据返回的交易信息来确定交易是否成功。如果成功，则需要将考生的支付信息录入对应的数据库。

7、如果用户在交易成功之后想要退款，则用户点击退款按钮之后，需要调用alipay.trade.refund来发起退款请求。退款请求是否成功将返回，也可以调用alipay.trade.fastpay.refund.query来查询退款交易是否成功。

对于上述部分提及的接口，具体说明如下：

1、支付接口：

（1）商户系统请求支付宝接口alipay.trade.page.pay，支付宝对商户请求参数进行校验，而后重定向至用户登录页面。

（2）用户确认支付后，支付宝get请求returnUrl（商户入参传入），返回同步返回参数。

（3）交易成功后，支付宝post请求notifyUrl（商户入参传入），返回异步通知参数。

（4）若由于网络等问题异步通知没有到达，商户可自行调用alipay.trade.query接口进行查询，根据查询接口获取交易以及支付信息（商户也可以直接调用查询接口，不需要依赖异步通知）。

2、退款接口：若用户或商户需要退款，商户可调用alipay.trade.refund接口进行退款，支付宝同步返回退款参数。 

3、退款查询接口：若退款接口由于网络等原因返回异常，商户可调用alipay.trade.fastpay.refund.query退款查询接口查询指定交易的退款信息。

另外，还有两个其他的常用接口也值得说明：

1、交易关闭接口：通常交易关闭是通过alipay.trade.page.pay中的超时时间来控制，支付宝也提供给商户一个手动关闭交易的接口alipay.trade.close。若用户一直未支付，商户可以调用该接口关闭指定交易。  成功关闭交易后该交易不可支付。若交易实际已经支付，商户仍然来调用alipay.trade.close，会进行全额退款。此时这笔交易也不可再进行支付。

2、为方便商户快速查账，支持商户通过alipay.data.dataservice.bill.downloadurl.query接口获取商户离线账单下载地址。

另外，对于对于各个接口的传入参数也有相关规定，例如对于alipay.trade.page.pay，对应的可能参数规定如下：

1、out_trade_no：类型为String的必填参数，最大长度为64.它代表一个商户订单号，在64个字符以内，可包含字母、数字、下划线；需保证在商户端不重复	。

2、product_code：类型为String的必填参数，最大长度为64.它代表销售产品码，即与支付宝签约的产品码名称。 注：目前仅支持FAST_INSTANT_TRADE_PAY。

3、total_amount:类型为Price的必填参数，最大长度为11.它代表订单总金额，单位为元，精确到小数点后两位，取值范围[0.01,100000000]。

4、subject：类型为String的必填参数，最大长度为256。它代表订单标题。

5、body：类型为String的非必填参数，最大长度为128.它代表当前订单的描述。

6、goods_type：类型为String的非必填参数，最大长度为2。它代表商品主类型，商品主类型：0—虚拟类商品，1—实物类商品（默认）。虚拟类商品不支持使用花呗渠道，对于ETS系统，此处应设置为0。

7、timeout_express：类型为String的非必填参数，最大长度为6。它代表该笔订单允许的最晚付款时间，逾期将关闭交易。取值范围：1m～15d。m-分钟，h-小时，d-天，1c-当天（1c-当天的情况下，无论交易何时创建，都在0点关闭）。 该参数数值不接受小数点， 如 1.5h，可转换为90m。

该接口还支持一些其他参数，具体内容不一一列举，具体可以查阅支付宝开放平台提供的官方文档，以上内容中部分内容也直接援引自官方文档。其他接口（例如退款以及交易关闭接口）内参数的具体介绍同样不再一一列举。

\subsection{微信、银联等接口}
同样具有状态查询、交易支付、获取回执等功能，其细节完全类似于支付宝，不再赘述。

\subsection{其他接口}
由于ETS只有缴费环节涉及到与其他外部接口的交互，故不再需要除了支付宝等以外的外部接口。

\section{内部接口}
一下只对一些常用的，或内容较为复杂的接口做对应说明。一些内容简单的接口将不再一一列举。

\subsection{登录接口}
该接口接受考生/ETS管理人员的账号和密码信息，服务器将返回一个int类型的量来表示此次登录操作是否成功，如果成功则该值为0，否则该值将被设置为不同的值来代表对应的出错类型，例如：

1、返回值为1：代表用户的密码错误；

2、返回值为2：代表后端数据库的记录中不存在此用户；

3、返回值为3：代表用户名中包含非法的字符。

开发人员可以根据不同的值展示对应的出错信息。

\subsection{考试信息查询接口}
考生用户在前端提交给服务器的请求具有如下结构：

用户的ID、请求的类型、附加的信息（取决于请求的类型，可选，如查询具体的某一场考试的考位时需提供考试信息，报名考试时需提供时间与考点）。

服务器返回的结果具有如下结构：

操作成功与否、指向查询信息的指针（如何解读查询结果取决于请求的类型）、错误提示（可选）

ETS管理人员在服务器端提交给系统的请求具有如下结构：

管理员的权限、操作类型、附加信息（通常为一组sql语句）

系统返回的结果具有如下结构：

操作成功与否、错误提示（可选）

\subsection{题库更新接口}
ETS维护人员提交给服务器的请求具体包含如下参数：

1、更新的题目具体科目subject：类型为int的必填参数，由前端根据ETS管理人员的操作填写。0代表托福，1代表GRE。

2、更新题目所属区段的编号code：类型为int的必填参数。

3、更新题目的具体内容content：类型为String的必填参数，长度为10000。如果更新的内容属于多媒体内容，例如音频的话，那么此部分的类型可能需要重新指定。

返回的内容为一个bool型的变量，它表示更新结果是否成功的信息，如果成功则值为true，否则为false。

\subsection{考试结果录入接口}
该接口为考生考试系统同后端数据库的对接接口。具体而言，考生考试系统将向后端数据库发送以下参数作为一个合理的请求：

1、考生存储答题信息的表list：该表的每一行包括以下内容，即题目编号，题目类型和考生对应该题目的作答情况。如果题目类型为选择题，那么考生作答情况的区域值类型为int形，不同的整数值（如1、2、3、4）分别代表不同的选项。如果考生作答的为写作类题目，则作答情况区域的值为String类型，长度为5000。根据具体的题目，作答情况所对应的类型将有所不同，这个表将有前端自动处理生成。

2、考生的ID：唯一确定考生身份的标识符。

提交的对应内容将调用对应的接口写入后端数据库，这个接口同上述题库更新接口类似，不再具体说明。返回的内容为一个bool型的变量，它表示更新结果是否成功的信息，如果成功则值为true，否则为false。

\subsection{成绩生成接口}
ETS管理人员通过试卷批改系统调用此接口。这个接口将根据数据库内存储的信息完成相应题目的批改，并且将成绩信息写入对应的数据库中以便查询系统调用。调用此接口时将提交一下参数：

1、ETS管理人员的ID：用于确定该人员是否具有对应的权限。

2、需要批改的具体科目：类型为int的必填项。例如，0表示TOEFL，1表示GRE。

接受到该请求后，后端数据库将执行查询和比对操作，并且将对应的成绩存入成绩查询系统中。该接口将返回一个int值代表操作是否成功，具体如下：

1、值为0：表示操作成功；

2、值为1：表示操作所需的权限不够；

3、表示考生的考试信息未录入；

4、表示批改所需的答案未录入。
